沒缺糧但搶買大豆？中國農村部：全年大豆進口將破1億噸

中國今年受到疫情以及北方蟲災、南方水患影響，屢屢傳出糧食危機。中國農業農村部今天召開「米袋子」與「菜籃子」現況。官方自稱供需均衡，卻自爆光是自產玉米前11月價格就大漲31.8%，創6年新高，連蔥都漲了1倍，同樣是6年新高。攸關民生食用油及飼料的大豆前11月進口量達9280萬噸，全年很可能突破1億噸。中國農業農村部市場與信息化司司長唐珂喊話，中國口糧絕對安全，穀物基本自給有保障，「一定把中國人的飯碗牢牢的端在自己的手中」。

中國數度傳出缺糧消息，「牆外」言之鑿鑿，「牆內」國泰民安。儘管中國官方嘴硬，還是抵不過統計數字的印證。12初外媒傳出，中國買家與印度出口商簽訂合約，計劃於今年12月至明年2月，從印度進口10萬噸碎米，這是近30年來頭一遭。

除了搶米外，攸關中國「米袋子」的大豆，中國也在海外大買特買。中國農業農村部今日發布中國「米袋子」與「菜籃子」現況，並在答記者問中，指出大豆價格的確呈現上揚趨勢，主要是下半年以來於美國大豆主產區遭遇不利天氣、產量及庫存預期下調，南美大豆產區仍偏乾旱、播種受到影響，國際大豆價格持續上漲，帶動進口大豆成本上升。

唐珂指出，11月份，山東地區進口大豆到岸稅後價每斤1.91元人民幣，連續6個月上漲，比去年同期高17%。今年1-11月累計進口大豆9280萬噸，全年很可能突破1億噸。

至於玉米則是三大主糧中產業鏈最長、用途用廣的。唐珂說，中國糧食價格上漲主要是玉米上漲帶動，11月份，玉米產區批發均價每斤1.2元人民幣，較去年同期漲29.7%，比年初漲了31.8%，價格創6年來新高。他直言，玉米產需存在缺口，市場看漲預期增強，資本炒作和貿易商囤糧加劇。

至於「菜籃子」部分，唐珂說，豬價及蔬菜大都呈現穩中有跌趨勢，唯獨蔥薑，11月份生薑的批發均價是每公斤14.08元人民幣，連續5個月上漲，達到6年來的最高水平，比去年同期上揚75%。11月份大蔥批發均價是每公斤4.56元人民幣，連續7個月上漲，達到4年來最高，比去年同期漲了99%，漲了一倍。

買晒佢哋，等佢哋無得食

大豆雜

全國進行內循環囉，食完疴，疴完再食，環保生活!

💩💩💩💩💩💩💩💩💩💩💩💩

厲害了支那，買撚哂美帝既豆，今次仲唔係支那狗贏
好快美帝就無野食，要搞惜食令啦

拎黎喂狗姐
支那狗

真係食完豆，可以食草

韮菜要大豆幹啥？有太陽同空氣仲唔夠嘅

遲啲草值錢.